彭博：全球已進入「歷史性供應鏈斷鏈」時期

〔即時新聞／綜合報導〕

國際貿易90％仰賴海運，而中國又是海運大國，但自武漢肺炎疫情爆發後，已有數十艘滿載中國貨物的船班被取消，這對全球供應鏈的影響是世界性的，因此《彭博》在報導中形容：未來人們回顧2020年2月，將是一段歷史性的供應鏈斷鏈的時代。

中國海運停滯造成的影響可說是「貨出不去還進不來」，如中國製造的玩具、精品、平板等產品，沒有辦法交付到買家手上，甚至造成整個產業的斷鏈，例如遠在天邊、位於塞爾維亞的飛雅特克萊斯勒（FCA）汽車工廠，已因為缺乏來自中國的零組件而暫時關閉。

另一方面，石油、天然氣、煤炭、鐵礦等資源都無法輸送至中國，西非、中南美、歐洲北海都預期需求減弱，已有中國買家向沙烏地阿拉伯請求減供原油，並以「不可抗力」為由請求減供天然氣，造成油輪漂浮在海上，而世界最大天然氣生產國卡達，近期外海出現了12艘空空如也的天然氣載運船。

報導也提到，由於有大量空貨輪停泊在中國出不去，也連帶影響其它國家出口；海運諮詢機構Sea Intelligence執行長墨菲（Alan Murphy）估計，目前約有60萬個20呎標準貨櫃被困在中國無法使用，加拿大豆類協會（Pulse Canada）發言人就表示，現在在加拿大已越來越難找到空貨櫃了。

墨菲估計，「貨出不去」的結果，估計各海運公司每週損失的金額高達6億美元，除非疫情能在未來幾週以內消退，不然最好的方法可能是讓業務閒置直到疫情結束為止。

相關新聞請見︰
武漢肺炎懶人包》傳染途徑、預防措施看這裡
「武漢肺炎專區」請點此，更多相關訊息，帶您第一手掌握。

不用抽 不用搶 現在用APP看新聞 保證天天中獎 點我下載APP 按我看活動辦法

嚟啦嚟啦嚟啦！
玩globalism玩得咁開心呀啦！
斷供應鏈！骨牌效應！攬炒！

中國現在的港口彷彿被按下「暫停鍵」，這種影響是世界性的。（美聯社）

鬼國出事嘅影響夠唔夠班五毛打飛機

奶共奶到雪雪聲嘅後果

全球攬炒
無所謂啦 繼續奶共

搬廠去晒東南亞個班笑到最後

真係唔好過分依賴

全球係時候要脫支戒毒

單一依賴經濟
好似香港咁係抵撚死

突然間覺得以前個中學校長講既早會野好有前膽性

喺2000年已經講地球村所出現既問題
經濟霸權，資源不均，貧富懸殊
（雖然果陣講緊係提防美國但而家爆鑊既居然係支那）

幫手推post

「行動post」Twitter師全面進場 推到美國搞Youtube！

其實好事。等全世界認真思考單一製造地問題。

全球醒覺，從北平共产中国撤資，中国資金同人材全面進場，中国又贏

岩呀
唔好咩都睇平就落重注

而加華為.....

有危有機，盡快搵方法取代中國個位先係上策

講多D OK?

戒毒開始

見到易揾錢便冇哂危機感

取代係搵第二個平既地方例如越南既話，結果都分分鐘一樣
最理想真係番去本國設廠，但係所有野例如電子野都會加價

外資係時候反省擺哂生產線係中國是咪on99啦

其實唁係all in一個國家風險已經細左

Criticisms of globalization

錢已搵到盡 理撚得你

全球化唔係一個問題
但係太依賴一兩個地區係好撚大問題

一死全死
理想係要每個大國家盡可能有齊自己既產業鏈
又 source 唔同地區

不過價錢變左係重點

未發, 好多上遊原料都係支那貨
不過過左今次之後,班戇鳩鳩globalist一定加速撤離支那
班冚家鏟冇貨出就會發爛渣

小島神

中國的吸引唔止係有原材料生產, 去到整成品,連盒連袋都可以整埋
因為呢堆野唔係一間工廠整完的,你個工廠唔會整埋個盒
熟練工人人數多係事實

係會減低倚賴但呢個過程漫長

the big short要黎啦

好難

計成本一定會去哂低價國家
有技術又低價其實好少

而重點係低價國家出事機會大過高價國家
政治地緣疫症人禍

高價又無人買
大家覺得都係同級口罩
點解要咁貴

成虫乞嚏論

恒指升

應該會加速班大財團投資其他地方
雖然咁講好灰
撤100%係冇可能既事
如果有5成已經好好

等到人地搬完廠再慢慢打都唔遲

脫支戒毒!

5成都多好多人失業

自由市場的好處係，其他人好快會搵到代替品，就算冇代替品，只要出個價夠高，一樣吸引到人開生產線

久而久之，好快某強國會淘汰

奶共報想講冇咗支那唔得？

全球依賴中國海運，中國一仆街，破壞全球供應鏈

全球依賴 windows, microsoft 一仆街，破壞全球供應鏈
香港人：我要打機

抵死啦 依賴中國呀嘛

求越南

市場真係自由先叫自由市場

其實要搵一個國家可以齊晒料真係唔易

不過最主要都係睇下班財團有冇心搵
本身都係懶過鬼,唔係Trump踢佢地幾腳直頭唔會郁
依家Tariff + 武漢肺炎
佢地今次冇得唔郁

所有雞蛋放在同一個籃的後果

全球：咁嚴重？
奶支那要仲大力d，唔得罪得

會唔會搞到d 國家去全球化

東南亞好快因為冇哂口罩同d人唔慣帶口罩而出現武漢咁既情況

我諗這會寫上歷史書上，中華人民共和國1949-2020！

係時候要平均投資LO ,放晒係一攬雞蛋度ON 99

成本貴左咪又要賣返貴囉
而家香港唔係冇口罩，係500蚊盒唔係個個買得起咁解

唔好諗到咁簡單先得架

消費者導向， 唔夠人平就無人買， 無人買就無收入， 遲早執

以前就有國家貿易保護主義， 但wto出現就剷除咗好多關稅保護措施

有愛支病既國家就應當受到懲罰

有玩anno就知某樣原料/中間產品一缺貨就成條生產鏈含家產

戒毒啦，佢一日未好一日唔駛運作咩

其實好多人都講
全球化地球村係centralised model
但明明centralise 背後risk嘅問題
仲撚大過decentralise

Push

全球金融風暴先兆

支那錢太好賺
依賴單一貨源 揾多幾個國家
上升咗嘅成本當買份保險 分散風險咪得

鬼叫你要靠向中國

好快變咗係侵侵播毒迫害

需要有個重量級既公司帶頭撤走先

侵侵唔洗再打貿易戰
班外資都要自己撤資

risk嘅問題從來唔係問題

唔係自己手上爆就無問題

去剝削啲小支支都俾你哋講到舔共

係咪總之同支拿有交流就係舔？

細股死清光，大股繼續升

將所有雞蛋放落一個籃度
其實係西方自古以來已經識嘅智慧
見到中共有錢賺就全部盲哂眼

斷左再駁
刺激消費
憧憬暴升！

香港航運機會黎啦

centralise model係工業革命產生
都幾耐歷史
跟住將d parts分開
以為risk都從中分散到
但鏈鎖效應黎
無backup plan嘅外資支那廠真係同支那同存亡

世界驚覺 支那鍊住全球春袋

戒毒時代到了

佢地會話無我地中国你地屎都運唔到比你地食呀

股市日日升

五毛：要不是中國，你們就.....

如果中國唔係一個國家
而係好似歐洲咁每個省都係一個國
疫情會唔會爆成咁？

香港人早知喇

冇錯
一早叫你搬離支那
死唔搬
然後又尖叫冇支那唔得

AnywhereButChina 係解藥

其實本身工廠已經逐漸遷離支那
一 越南孟加拉仲平
二 越嚟越多嘢可以機械生產 模式唔再係勞力密集
搬返本國生產 成本唔差幾多

侵侵一早報晒警要deglobalise

只要個生產期夠長，成本長遠都會跌，就算去唔返以前咁低，但一定唔洗去到500 蚊咁貴

btw 口罩賣到500 蚊主要係需求突然激增
原本的供應其實都仲係度

去巴黎買嘅手信都係made in China
不意外啦屌
其實可以試吓發喺東南亞地方發展仲好啦
支那鬼國隨時限制你轉移走嘅資金
基本上財政禁固

trump trump一早就叫大家遠離支那
佢真係先知

連登控制住全球

Bloomberg = 暗共 完

侵侵有先見之明，比足時間搬廠

最撚慘係，連空櫃都停左係支那想用黎運去其他都方都冇，台灣依幾日變左亞洲最大中轉港，本身經支那都轉左經台灣

比全世界既教訓 你太依賴一個國家就會出事

乜野實體經濟,產業鏈,商品供應都係假, 股市樓市唔跌就係盛世是常識吧

五毛：現在知道中國的重要性了吧？

點解中國呢方面咁勁?
係因為呢塊土地多資源?

全球係時候反省下，搵第度取代中國啦

推

剩低嗰班肯走未

獨裁國家 人無權益
人工低
污染由鳩佢 唔使畀環保嘅成本

(好似係)

五毛: 讓全世界都知道支那的重要性, 失去支那會令全世界停擺

係

更重要問題唔止係疫災, 好大原因係政治問題
共黨治下既國度無自由同流通既資訊, 導致肺炎被公布既時候已經係一發不可收拾既情況, 先要鎖國封廠

一早承認有疫情, 及早處理就唔會咁

仲駛諗

唔會，因為湖北一爆，全部省封得快過你就好似依家台灣諗都唔洗諗，依家中央大曬，搞到咁

東南亞人 ： come come come

有啲公司唔係唔想搬，係冇錢搬
買過哂啲機器，租地，起廠，請過班人
樣樣都係錢
依家走唔到唯有原地自爆

投資落一個無信用 獨裁嘅國家
一早要預計埋 做風險評估㗎啦

不過見到支那錢太好賺 唔理 黐咗線
求神拜佛唔好喺自己仲有生意時出事就得

有睇過美國工廠就知點解中國制造業咁有優勢
人工平 工時12個鐘任勞任怨

美國人做野又慢又返8個鐘都ee哦哦

立即取代中國

靠鬼國

一言以蔽之，單一地區工廠累事
自此一疫，相信會加速全球工廠撤離中國

中國或成為最大贏家

係時候搬廠啦

有能力既都搬緊去東南亞
但重新培訓人手追番個質素真係好浪費時間
我買開d就係轉完qc差好多

講到咁大獲就知股市又要爆升

眼光差都抵死啦
完

重點唔係揾另一個單一地方
自己本國出事 都係唔掂

不過anywhere but china 已經係一大改善
支那有事 唔係諗解決問題 而係解決發現問題嘅人
係頂唔到先死死氣向外公佈

支爆到了

高學歷巴
我都覺得呢件係好事
MNCs一定會檢視自己供應鏈有冇得可以再分散風險。但係支那係粒擺喺到就會有人食既糖，雖然入面八成係毒

久而久之，大企業一樣都係會盲毛中個頭入去呢個坑。除非美帝可以打個shock attack，經濟啦當然拆左支那。否則長遠都係冇replacement 比班大企業去place alternative option.

有班友踢唔郁，
而家幫幫佢地

分散投資，細細個就學啦，不過一奶共就咩知識都無哂啦

奶共抵撚死

靠中國 You lose

真係globalism 咩？個個都依賴中國
我諗經過今次，佢哋會開始明白唔可以再放曬所有蛋喺同一個籃度

世界工廠no more

期待咗呢幕好耐 奶共奶得咁開心

香港係咪可以變返支那轉口港 當年都係咁發跡

所以前人已經話唔好將所有蛋放一個籃
又唔聽既

依d事只會多唔會少，下次第2隻病又係同一個手法，歷史都係重現

電腦單一 os 有冇問題？

越靠人手越難搬

trump提咗水成年幾啦，聽話嘅一早撤回本土。

contingency plan , 越南平靚正, 不過某國政府表示支那設備起碼平過自己歐洲國家整, 唔緊要啦

d口罩都運唔切黎香港啦

分開其實好
但問題係支那拎低於成本價去侵蝕個市場
班仆街商家佬又要利潤最大化摺撚晒D貴過支那既廠/原料來源
而家咪仆街囉

阿媽係女人

以前人工低 唔驚污染
撳到個價重低過成本去搶客搶市場
支那出個價 外國同行連成本都回唔到
班唯利是圖既商人點會唔用佢

外資都會繼續奶共
呢個肺炎都只係暫時性姐
過完之後咪繼續搵錢... 理撚得你
最多咪諗下plan b

話你知生產鏈放係自己國家既好處

點解一班主宰世界嘅「精英」今日先開始明白

Trump一早叫左d人係大陸撤廠架，比晒signal你地啦

印度應該做好d機建
提供人力 qc
同支國全面競爭啦

所以要搬廠

冇錯，好在有唔少將生產鍵搬去東南亞其它地方。

蘋果調低埋盈利指引都只係跌兩個%都唔夠
當係掉煙頭畀淡友執

因為真係要時間train
Adidas / Nike呢d講緊2000年初已經係越南起廠

你唔好以前痴膠水呢d咁簡單既野一train就識
因為班蠢撚過支那人好多倍
唔睇實佢地真係求9其黎

印度人質素真係

其實如果中國可以分裂成好多個地區君主/民族國家
然後keep住唔同嘅勢力輪流喺唔同嘅時代稱霸（但係唔會一個勢力玩大一統）
歷史上東亞嘅發展會好勁

空軍打輸 巴佬

內文係話連貨櫃都無
中共停左
世界都停滯

船有入無出

何況東南亞都好大機會成為疫區

真。全球攬炒

因為好搵嘅時候真係好好搵

係呀，係globalism
逢親經濟同供應鏈大多數都跳出一個國家邊疆嘅侷限，並且因爲呢個理由而支持移民，輸入人口（both技術同勞工），呢個就係globalism
只不過係現今世界情況，中國做咗globalism嘅供應鏈個一環

所以我無講「舐共抵死」（雖然舐共真係抵死），因爲如果全球經濟脫離中國後，只不過係條去依賴另一個單一，非本土嘅供應，咁globalism嘅詛咒依然存在，下一次「全球經濟因爲供應鏈斷裂而倒冧」只不過係時間嘅問題。

因為obama 個幾年將呢個地球村既核心建立於中國

買口罩都睇到啦,印尼製d人都嫌3嫌4
搬完大家唔熟一樣建立唔到信心
要幾多年先解決到冇人知
大廠都有ed問題,細廠仲難搞

咁淨係得本土供應
一樣咪係單一供應

真正嘅解藥係脫離globalism，脫離neoliberalism
脫離支那嘅供應鏈只係暫時性嘅舒緩
一日有跨國性嘅企業，一日就有出賣每一個國家，每一個民族嘅跨國利益輸送
而只要一日中國仍然係一個國家，唔好似歐洲咁分裂成好幾個互相競爭嘅國度，呢啲跨國企業都會好似你咁講，宗個頭入去中國食毒藥

世界毒瘤 中國

係時候要發展番自己野

係囉 全球化嘅壞處根本一早就講緊 依家啱用就話人有遠見 唔啱用就攝落床下底

係原材料供應問題
冇原材料生產唔到
想買其他國家製成品都買唔到

睇東森新聞
話好多原材料都係來自 china
美國藥業
韓國口罩
台製波鞋等都有影響

=========================
《外賣黃店表 － 安坐家中食黃店系列》
九龍東區 PDF:

九龍西區 PDF:

新界東區 PDF:

新界西區 PDF:

港島區 PDF:

快d like & share
幫襯uber eats 仲可以幫埋[失業]步兵手足

係撚佢講，係教科書講

車公

見過鬼都未必怕黑

撤資.... 進場，你嗡乜撚呀

將原本中國做既野分返比全世界就得
最後中國會得返雞可以輸出

要不是中國.jpg

雖然到時會有新問題，但支持

但機械化 東南亞一樣有停電問題 仲要多過支那好多 仲有打風 水浸要考慮

所以Trump至要出山撥亂反正，回歸本土同埋要美企將生產線搬離支那，咁先至可以平衡到風險，同埋令經濟增長之餘人人都會享受到而唔係得啲globalist有錢賺

讀緊中學都識唔可以將所有雞蛋放喺一個籃入面啦
見到平就鳩衝
而家就中曬伏

原來卡塔爾的天然氣真係出得咁多

印度或成最大贏家

咁會係單一國家個體死
唔係成個地球一齊死

咁唔怪得支那病死都要迫人開工，等啲外國商人頂唔順，夾硬揾到替代品嘅時候，支那就真係玩完。

加速發商搬廠走,正

斷先好, 當年柏林封鎖英美都有辦法
我就唔信而家d人廢到咁

末來一年物資短缺，以物易物，午餐肉有閪屌日子來了

支那末路，無病技術工人會出國大逃亡，其他低端人口留係支那等死

香港又贏

本土都會轉用機器
始終機制可靠過人

全球化加集中工廠既壞處出哂黎，
仆街鬼佬去破壞人地地方既環境係時候無飯開，
陷家剷土共係時候滅

所以Trump嘅主張有樣好
將啲工廠搬返晒美國
起碼將唔同產品嘅生產由返美國自己管理
減低因其他國家出現問題，導致影響美國市場甚至全球供求嘅風險
畢竟睇返咁多年歷史，係美國最穩定，亦冇咁容易受戰火威脅（就算WW2都係夏威夷瀨嘢，離本土幾千公里遠）

屌你老母，未有大陸共產黨國既時候個世界係點生存架on9?

中國或成最大贏家

其實好多都做緊
近呢幾年好多產品已經變成孟加拉，泰國，馬拉，印尼，越南之類國家
一嚟支那學人玩埋街食井水，想發展高科技，趕走呢啲佢應該低科技嘅嘢
二嚟支那嘅人工，社保，環保規例，甚至貪污文化令到成本上升，90後嗰代冇以前班農民工咁捱得，要享受平靚正嘅工人咁自然搬去東南亞
三嚟美國對支那產品整關稅，但返美國設廠又唔化算，咁自然就搵相似嘅替代品，即係東南亞。
而家係爭在走得幾快啫

咁機器都要有人maintain

認真今日搞到屌曬鬼，啲期亂撚曬

比我都要諗諗再簡唔簡中國廠啦

咁都係要幫ee人同developer 去main
唔洗點工人

戒愛支毒

冇人叫你地咁冇遠見靠中國,而家闔球鏟啦

唔係高學歷要黎做乜
根本發達國家唔洗要咁多worker

奶共既後果

睇你班奶奴將來仲夠唔夠膽咁奶

個個係自己國家呢？
打死都唔靠外國？

自從有洲際導彈地球上冇一度係完全安全

與外貿易≠成個經濟其中一個步驟完全外判呀
另外，還返俾你：

望下鬼佬D打蛋機, 幾勁揪
大家一人一隻慢慢打

算漏西哈努克港

新舊721 君子報仇，十年未晚。但此仇不報非君子

同人哋買同完全外判俾人有咩分別？
又咪係要靠人

蝗蟲自己唔識生產就搶其他國家

不過啲船出唔到港口都會影響個運力，因為美國-亞洲航線係先係亞洲停幾個Port 先去美國，所以停左大陸都會有影響。

美國就中產消費力影響大，中共係生產，不過美國中產實力無減，係你中共出唔到貨。

歐洲未又係，唔係點解東歐同土耳其咁吃香。

知衰呢？！奶共la ar

關咩事，睇企業個管治係點，日企就係分散曬東盟咁多國都有廠，一個出事都唔會變左零輸出。缺點係管理同經營成本高。

係globalism嘅問題

好多人煙都未戒到。

咁你呀媽同林鄭有咩分別
咪又係女人

生產呢啲原材料，即係堆化工廠

咁可能其他國家唔想污染自己地方
有得平買點都好過自己整
所以依賴咗

之前已係twitter 寫緊
支拿係毒品
糖衣毒藥
（自己有廠係蝗国都咁話）

早就應該平均採購
放晒雞蛋入同一個籃既後果

之前支国成日講
我成條生產供應鏈係晒度
係丫，無事時咪平

有事時咪全停

膠袋/盒，印刷依d有幾難？